馬雲撐支爆論，指未來5年中國經濟會相當艱難

January 29, 2017 admin 0 Comment
FacebookWhatsAppLinePlurk分享

馬雲早前會見美國總統特朗普，承諾會在美國創造100萬個職位，似有意討好美國。而日前他又唱衰中國經濟，更直指中國經濟將會超乎想像的艱難。

馬雲在中國浙商總會年度會議上表示，未來三至五年，中國經濟形勢會超乎想像的艱難，高速增長將成過去。他指出中國過往靠製造業推動經濟，但是中國的技術卻相當低端，增值空間有限。相反德國、瑞士等國擁有高端技術，製造業能為國家帶來財富。

馬雲認為中國製造業必須要升級轉型，發展高端技術，可是中國缺乏相關人才，只靠招商很難獲得高端技術，因此他對中國前景感悲觀。

馬雲1月9日造訪紐約特朗普大廈，向當時尚未就任美國總統的特朗普承諾未來五年要在美國創造一百萬份工作，但因缺乏具體內容，而遭到各方質疑。

痴撚線 根本中國同香港最唔缺既係IT狗

缺既係老板既$$

中國大部分人材都去左美國啦

鎂國專才

馬暈仲係咪中國人？